警察死賠20萬 醫護死賠5千

武漢新冠病毒繼續蔓延，前線醫院物資醫藥缺乏，許多醫護和病患處在崩潰邊緣。中共派12萬公安駐守全國定點醫院「維護救治秩序」，且公安染疫死撫卹金超過醫護40倍。評論指，對中共而言，維穩的重要性顯然遠大於救人。

2月21日，中共公安部高官在國務院舉行的新聞發佈會表示，公安部部署各地提升勤務等級，按照「一院一專班」的要求，每天安排12萬名民警24小時駐守全國所有定點醫院。

該官員宣稱，此舉是為了維護「醫療救治秩序」，確保「防疫工作」。公安部還會同衛健委、最高法、最高檢、司法部等部門下令，明確「對七類傷醫擾序的違法犯罪行為予以嚴厲打擊」。

不過，時政評論員唐靖遠認為，在武漢等疫情重災區，很多患者，不論是在家的還是被隔離的，都處在絕望的境地。前線醫護超負荷工作，一批批地被感染，情緒也可能隨時崩潰。中共派公安駐守，最重要的考量恐怕是防止醫護、患者及家屬在「情緒失控」時逃跑或反抗，甚至爆發群體事件。

日前網傳視頻顯示，在疫情最嚴重的武漢市，大批外地公安乘飛機抵達武漢天河機場，支援武漢警方。但中共官媒並無相關報導。

支持大陸警察炎症執法